title: jobs bg fg kill
tags:
- Linux
date: "2012-07-08 02:56:57"
---

通常我们执行一个命令的时候，这个命令有可能需要比较长的时间去运行。但是不能一只去盯着这个命令你，或者说，不能一直把时间浪费在等待这个命令的结束。我们可以使用在命令后面增加&amp;符号，让这个命令进入到终端的后台去运行。然后使用特定命令去进行查看和运行。今天就对这些相关的命令进行一个统计和整理，便于学习和日后查看。
首先，对于一个可能消耗比较长时间的命令进行放入后台操作，我们可以按照如下两种方法进行
命令 &amp; 回车
这样，命令会放在后台进行运行；
运行命令后可以使用ctrl + z 将命令放入后台进行运行。
进程被放入后台后，会自动返回当前放入后台的job编号。该编号可用于bg和fg再次对该进程调用。需要注意的是，这个编号并非PID process ID

通常运行状态有3种
1、running
2、stoped
3、killed

如果这个命令在jobs显示是running ，则表示这个程序在后台运行。在你执行一些命令的时候，会突然显示done等相关信息，表示这个命令已经正常完成了
stoped表示这个任务在后台停止了。

可以使用bg id或者fg id让这个命令继续运行。有些情况下bg不会运行，因为有些命令本身就不适合后台运行。所有会继续提示stoped

kill命令可以对PID进行关闭，也可对jobs中的进程进行关闭
kill -9 %jobs中的id

例如，我们使用vim test
这个使用页面显示vim在编辑test
由于某些问题，我们需要立即切换到终端，执行部分命令，虽然我们有tmux，或者screen，但是这个时候并没有执行这个进程。所有我们只能想办法先将vim test命令暂时停止，执行其他命令后在返回到vim test这个命令中去。

我们按下ctrl + z 将这个命令放入到后台，页面显示stoped vim test等信息，并且显示这个job的id，通常如果没有运行较多的后台任务，会显示1

我们尝试让这个命令在后台运行，执行如下命令：
bg 1
这个时候提示running vim test
然后又提示stoped vim test
这其实是执行了两个操作，第一个是让这个命令后台运行，所以显示running vim test，但是系统发现这个命令无法在后台运行，所以又切换为了stoped vim test。

所以我们只能用fg 1将这个命令拿到前台来运行
fg 1
执行后页面显示vim test的编辑页面

我们用ctrl + z将命令放入后台后。发现没有必要继续进行编辑了。需要关闭这个命令，直接使用
kill -9 %1 （kill -kill %1）
给强制结束这个命令

页面显示killled 1 vim test
我们再使用jobs查看任务，发现不会显示刚才stoped的那个命令了。

如果对后台运行的程序执行停止命令，我们可以使用kill -stop %1或者使用kill -19 %1
详细操作，可以查看kill -l 
需要特别注意的是，一定要使用%为job开头，负责可能导致kill掉init进程！！！

系统提供了一个叫做nohup的命令，个人觉得没有用，可以使用tmux和screen来代替nohup。直接运行命令后扔入后台，如果出现断开链接等情况的产生。使用tmux att可以再抓回来那个session，然后使用jobs查看进程即可

 
